# Windows10 如何恢复系统

## 1. 创建还原点

在执行系统还原之前，您必须创建还原点。 创建还原点的方法如下：

**【復元ポイントの作成方法】**
 1. スタートボタンを右クリックして、「システム」を開く
 2. 右側メニューの「関連設定」にある「システムの保護」を選択し、開いた画面で「作成」をクリックする
 3. 復元ポイントの説明を入力して、「作成」⇒「OK」の順にクリックする

復元ポイントは、「システムの保護」が無効になっていると作成できません。システムの保護が無効になっている時は、上記の手順の前に「システムの保護」を選択して開いた画面で「構成」ボタンをクリックし、「システムの保護を有効にする」を選択しておきましょう。

## 2. 系统恢复

続いて、Windows10でシステムの復元を行う方法は以下のとおりです。

**【システムの復元の手順】**
 1. スタートボタンを右クリックして「システム」を開く
 2. 右側メニューの「関連設定」にある「システムの保護」を選択し、開いた画面で「システムの復元」をクリックする
 3. 「推奨される復元」または「別の復元ポイントを選択する」を選択し「次へ」をクリックする。この画面が表示されない時は4．の手順に進む
 4. 復元ポイントを選択して「次へ」をクリックする
 5. 表示内容を確認して「完了」⇒「はい」の順にクリックすると、復元処理が開始される

## 3. 强制还原

パソコンが正常に起動しない場合は、Windowsの回復環境からシステムの復元を行う必要があります。回復環境からシステムの復元を行う手順も覚えておきましょう。

 1. パソコンの起動途中に強制終了して電源を入れ直す操作を2回繰り返す
 2. 再度パソコンを起動すると回復環境が起動し、「オプションの選択」画面が表示される
 3. 「オプションの選択」画面で、「トラブルシューティング」⇒「詳細オプション」⇒「システムの復元」の順にクリックする
 4. 「システム ファイルと設定の復元」画面が表示されるので、「次へ」をクリックする
 5. 復元ポイントの一覧が表示されるので、復元ポイントを選択して「次へ」をクリックする
 6. 表示された内容を確認して「完了」⇒「はい」の順にクリックすると、復元処理が開始される

## 4. 注意事项

システムの復元機能は役立つ反面、作業によって何らかの問題が発生することもあります。  
 作業を実施する際は、以下の点に注意しましょう。


1. 個人データの復旧はできない  
   システムの復元はあくまで「パソコンのシステム」を、正常だった時点に戻す作業です。ExcelやWordといった個人データを元に戻す作業ではないため、誤って削除したデータを復旧することはできません。  
   また、システムの復元は個人で作成したデータに影響を及ぼすものではないものの、システムの復元がきっかけで、保存していたデータが消えてしまう恐れはあります。

2. 復元に時間がかかる  
   選択した復元ポイントが古いほど、システムの復元にかかる時間は長くなる傾向にあります。数時間以上かかることもあるため、時間に余裕のあるタイミングで作業を行うのがおすすめです。  
   また、作業中に電源が切れてしまうと、パソコンの障害につながりかねません。ノートパソコンの場合は、途中で充電が切れることのないように、必ずACアダプターを接続して行ってください。

3. 不具合が悪化することも  
   システムの復元は、不具合を必ず解決できるわけではありません。復元ポイントでは復旧できない問題が発生していたり、システムの復元がきっかけで事態が悪化したりする可能性もあります。  
   ソフトウェアのインストールがきっかけで問題が発生したのであれば、システムの復元を行う前にソフトをアンインストールするなど、問題を切り分けたうえで対処法を検討することがおすすめです。  
   ウイルス感染が疑われる場合も、復元作業の前にセキュリティソフトでウイルスチェックをしてみると良いでしょう。

## 5. 定期备份

前述のとおり、システムの復元は個人のデータを復旧する機能ではありません。システムだけでなく、ドキュメントや写真といったデータは定期的にバックアップを取ることが大切です。  
外付けストレージやクラウドストレージにバックアップを取っておけば、パソコンにトラブルが起きても、そこからデータを復旧できる可能性があります。